本港人民幣存款跌穿6000億水平

本港人民幣存款跌穿6000億水平
2017-01-27 HKT 15:23

本港人民幣存款持續收縮，並失守6000億水平。

金管局公佈，截至去年12月底，本港人民幣存款減少至5467億元，按月下跌12.9%，全年累計下跌35.7%。

另外，上月跨境貿易結算的人民幣匯款總額2876億元，按月下跌26%。

數據又顯示，上月認可機構的存款總額微跌0.3%。貸款與墊款總額增加1.6%，其中在香港使用的貸款，包括貿易融資，按月增加0.4%，在香港境外使用的貸款則上升4.5%。

至於去年第4季在香港使用的貸款，包括貿易融資上升2.5%，第3季則上升1.5%。而按經濟用途分析，貸款的季度增長主要由住宅按揭貸款、對建造業及物業發展與投資的貸款，以及對金融公司的貸款帶動。

link:

RMB貶值影響不大？去年人民幣存款餘額維持3000億之上
鉅亨網 2017/01/16 17:53(12天前)

台灣央行今 (16) 日公佈去年 12 月國內全體銀行人民幣存款餘額較前一月續增 人民幣 23.94 億元、達人民幣 3114.17 億元，其中，外匯指定銀行 (DBU) 人民幣存款餘額月增人民幣 23.11 億元、達人民幣 2,759.59 億元；國際金融業務分行 (OBU) 則月增人民幣 0.83 億元、達人民幣 354.58 億元。

央行指出，去年 12 月有年底資金調度需求，人民幣存款餘額仍維持在 3000 億元水位，而貼現和放款餘額也明顯月增約 15% 至人民幣 217.25 億元，同樣因年底季節性因素影響，部分企業有大額短期擔保放款。

觀察銀行人民幣存款優惠存款利率，1、3、6、9 個月最高者分別為元大銀行 的 3%、上海銀行 3.5%、元大銀行 4%、日盛銀行 3.15%；而一年期最高者是澳盛、台銀和土銀的 3.6%。

央行說明，儘管過去一年人民幣兌新台幣貶值幅度逾 10%，不過，銀行間仍有調度和拆借需求，短期利率走高同樣可能是因拆借。

從其他主要離岸人民幣市場最新資料來看，香港至去年 12 月底繼續走跌、來到人民幣 6,276 億元，較過去曾經最高的兆元水位近腰斬；新加坡至去年 9 月底也續減至人民幣 1,200 億元；南韓至去年 11 月來到人民幣 83 億元，月增 人民幣 9 億元，相較之下，台灣人民幣存款變動相對緩和。

央行官員說明，從數字上來看，台灣人民幣存款的波動較不會亦步亦趨隨時跟緊匯率變動，主因台商對人民幣較有實質營運需求，但若與 2015 年 12 月底人民幣存款餘額 3193.78 億元相比，2016 年底的人民幣存款仍見小減。

link:

銀牙!

冇人信人仔

五毛：講左咁耐 幾時先支爆？

香港成為人民幣放血中心